南華早報：美國對台灣軍售 中國終將成為贏家！

美對台軍售1196億「武器芯片內幕曝光」 《南華早報》：受惠者還是中國！

▲▼三軍聯合火力打擊實彈射擊-海軍寧陽軍艦發射魚叉反艦飛彈。（國防部提供）

記者陳亭伃／綜合報導

美國政府一周內對台2次軍售，包括海馬士多管火箭系統、增程型距外陸攻飛彈、岸置魚叉反艦飛彈等，總額逾新台幣1196億元，引發中國方面強烈不滿，然而除了對外發表「不滿」情緒之外，《南華早報》即分析，中國可能內心恐怕也相當矛盾，因為當美國對台軍售變多，武器內的「芯片」幾乎來自中國，這對情報的蒐集有一定的幫助。

根據《南華早報》報導，美國近日軍售台灣包括第一次的海馬士多管火箭系統、增程型距外陸攻飛彈、F-16新式偵照莢艙，以及第二批100套岸置魚叉反艦飛彈系統、400枚AGM-84魚叉反艦飛彈及4枚遙測彈等，還有另外配套設備，這樣頻繁的軍售讓中方相當不滿，中國國防部發言人任國強27日表示，「以武拒統，最終必然死路一條」。

然而報導中卻也分析，儘管中國強烈反對美國與台灣之間的軍售，但內心恐怕相當矛盾，因為軍售至台灣的武器內部，芯片多來自於中國，可以藉此掌握台灣的情報蒐集，且也因為地理位置熟悉，要進行任何可能的「間諜活動」都會容易許多。

文中也提到，美國進一步向台灣出售武器，很可能最後受惠的「還是中國」，且即便具有這些武器，台灣也不可能可以抵禦來自中國的攻擊，而蔡英文政府若有似無的挑釁，很可能會讓中國政府動怒。

你高興就好了🙏🏻

你都唔知操控武器既係咩人？係鬼佬黎有咩出奇

若然屬實！

是撚旦啦，你喜啦

惹翻了，是不好辦的！

Why US arms sales to Taiwan are a gift for China
Every weapons system sold or every chip factory built in Taiwan is an opportunity for China to get its hands on it

Published: 1:30am, 28 Oct, 2020

While China has vehemently and publicly opposed the recent arms deal between the US and Taiwan (“Taiwan welcomes latest US arms deal, says no intention of weapons race with Beijing” October 22), deep down China’s leaders must be thinking, “Christmas has come early this year!” Taiwan is a priceless asset to China, not so much as a part of China, but as an arms-length territory with access to valuable third-party intelligence.
Reunification has always been a goal for China and the Communist Party, at least to the outside world. In the 80s and 90s, Taiwan would have represented a huge part of China’s gross domestic product. However, with the rapid expansion of China’s economy, Taiwan’s contribution has become comparable to that of major mainland Chinese cities. In addition, subjugating a conquered people is hard and expensive.
Today, Taiwan is more important as a truly “independent” gateway to the world with access to information and technology China is normally excluded from.
With the re-election of Taiwanese President Tsai Ing-wen and her anti-China policy, there has been a noticeable increase in both weapons trade and technology business between the US and Taiwan. On the face of it, this looks disadvantageous to China.

However, every weapons system sold or every chip factory built in Taiwan is an opportunity for China to get its hands on it. Also, any spy operation would be easier to carry out in Taiwan due to geographical proximity and shared ethnicity.
Sporadically, we read reports of a retired general or chip factory worker allegedly selling secrets to China. Thus, as long as Tsai maintains the status quo, China remains satisfied. A nationalist government might even be detrimental to China’s plans, as its pro-China agenda might dissuade further US arms sales.

Hence, further American arms sales to Taiwan will only benefit China. Even with these new weapons, Taiwan does not possess the logistical clout or manpower to fend off a mainland attack. Yet, Tsai uses these weapons to “poke the bear” every so often. China is all too happy to play the role of an enraged country opposed to Taiwan’s actions, vowing revenge if they continue.
With every Chinese temper tantrum, the US ships more weapons to Taiwan just in case the tantrum turns violent. China on the other hand must be wondering, “What new toy is in my stocking this year?”

武器內的「芯片」幾乎來自中國
台積電的晶片也是來中國

是撚但啦

你話批貨啲電容電阻係支那造就唔奇

拿中國的石頭擲中國的腳?

笑x到肚痛

南華早報：美國對台灣軍售 中國終將成為贏家！

關鍵時刻班友笑到

咁窄的空間都有位打飛機

咁就安心喇 終國又然

SCMP letters 就咪撚睇啦，俾班移撚曬民既藍絲投稿打飛機咋嘛

贏國又贏

賣得多
贏得多